# Проект по автоматизации тестирования сайта dasreda.ru

## :page_with_curl:	Содержание

> :heavy_check_mark: [Технологии и инструменты](#technologist-технологии-и-инструменты)
>
> :heavy_check_mark: [Реализованы проверки](#bookmark_tabs-реализованы-проверки)
>
> :heavy_check_mark: [Запуск тестов из терминала](#computer-Запуск-тестов-из-терминала)
>
> :heavy_check_mark: [Запуск тестов в Jenkins](#-запуск-тестов-в-jenkins)
>
> :heavy_check_mark: [Отчет о результатах тестирования в Allure Report](#-отчет-о-результатах-тестирования-в-allure-report)
> 
> :heavy_check_mark: [Уведомления в Telegram с использованием бота](#-уведомления-в-telegram-с-использованием-бота)
>
> :heavy_check_mark: [Пример запуска теста в Selenoid](#-пример-запуска-теста-в-selenoid)

## :technologist: Технологии и инструменты

<p  align="center"

<code><img width="5%" title="IntelliJ IDEA" src="images/logo/Idea.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Java" src="images/logo/Java.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Selenoid" src="images/logo/Selenoid.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Selenide" src="images/logo/Selenide.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Gradle" src="images/logo/Gradle.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Junit5" src="images/logo/Junit5.svg"></code>
<code><img width="5%" title="GitHub" src="images/logo/GitHub.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Allure Report" src="images/logo/Allure.svg"></code>
<code><img width="5%" title="RestAssured" src="images/logo/RestAssured.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Jenkins" src="images/logo/Jenkins.svg"></code>
<code><img width="5%" title="Telegram" src="images/logo/Telegram.svg"></code>
</p>

> *В данном проекте автотесты написаны на <code><strong>*Java*</strong></code> с использованием фреймворка <code><strong>*Selenide*</strong></code> для UI-тестов.*
>
>*Для сборки проекта используется <code><strong>*Gradle*</strong></code>.*
>
>*<code><strong>*JUnit 5*</strong></code> используется как фреймворк для модульного тестирования.*
>
>*Запуск тестов выполняется из <code><strong>*Jenkins*</strong></code>.*
>
>*<code><strong>*Selenoid*</strong></code> используется для запуска браузеров в контейнерах  <code><strong>*Docker*</strong></code>.*
>
>*<code><strong>*Allure Report и Telegram Bot*</strong></code> используются для визуализации результатов тестирования.*


## :bookmark_tabs: Реализованы проверки

### &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; UI

> - [x] *Проверка дашборда главной страницы*
>- [x] *Проверка текста раздела 'Открыть бизнес'*
>- [x] *Проерка текста алертов(подсказок) при регистрации (PajeObj)*
>- [x] *Проверка работы калькулятора НДС (начислить НДС)*
>- [x] *Проверка разедла Видео, что в нем присутствует видео 'Как сэкономить время и деньги для своего дела' *

## :computer: Запуск тестов из терминала 

### Локальный запуск тестов

```bash
gradle clean test
```

### Удаленный запуск тестов

```bash
gradle clean test 
-Dbrowser=${BROWSER}
-DbrowserVersion=${BROWSER_VERSION}
-DbrowserSize=${BROWSER_SIZE}
```

### Параметры сборки

> <code>REMOTE_URL</code> – адрес удаленного сервера, на котором будут запускаться тесты.
>
> <code>BROWSER</code> – браузер, в котором будут выполняться тесты (_по умолчанию - <code>chrome</code>_).
>
> <code>BROWSER_VERSION</code> – версия браузера, в которой будут выполняться тесты (_по умолчанию - <code>91.0</code>_).
>
> <code>BROWSER_SIZE</code> – размер окна браузера, в котором будут выполняться тесты (_по умолчанию - <code>1920x1080</code>_).

## <img width="4%" title="Jenkins" src="images/logo/Jenkins.svg"> Запуск тестов в [Jenkins](https://jenkins.autotests.cloud/job/DSredaJenkinsJob/)

*Для запуска сборки необходимо указать значения параметров и нажать кнопку <code><strong>*Собрать*</strong></code>.*

<p align="center">
  <img src="images/screens/Jenkins.png" alt="job" width="800">
</p>

*После выполнения сборки, в блоке <code><strong>*История сборок*</strong></code> напротив номера сборки появится
значок <img width="2%" title="Allure Report" src="images/logo/Allure.svg"><code><strong>*Allure
Report*</strong></code>, кликнув по которому, откроется страница с сформированным html-отчетом.*

## <img width="4%" title="Allure Report" src="images/logo/Allure.svg"> Отчет о результатах тестирования в [Allure Report](https://jenkins.autotests.cloud/job/DSredaJenkinsJob/allure/)

### :pushpin: Общая информация

*Главная страница Allure-отчета содержит следующие информационные блоки:*

> - [x] <code><strong>*ALLURE REPORT*</strong></code> - отображает дату и время прохождения теста, общее количество прогнанных кейсов, а также диаграмму с указанием процента и количества успешных, упавших и сломавшихся в процессе выполнения тестов
>- [x] <code><strong>*TREND*</strong></code> - отображает тренд прохождения тестов от сборки к сборке
>- [x] <code><strong>*SUITES*</strong></code> - отображает распределение результатов тестов по тестовым наборам
>- [x] <code><strong>*ENVIRONMENT*</strong></code> - отображает тестовое окружение, на котором запускались тесты (в данном случае информация не задана)
>- [x] <code><strong>*CATEGORIES*</strong></code> - отображает распределение неуспешно прошедших тестов по видам дефектов
>- [x] <code><strong>*FEATURES BY STORIES*</strong></code> - отображает распределение тестов по функционалу, который они проверяют
>- [x] <code><strong>*EXECUTORS*</strong></code> - отображает исполнителя текущей сборки (ссылка на сборку в Jenkins)

<p align="center">
  <img src="images/screens/Allure_Report3.png" alt="Allure Report" width="900">
</p>

## <img width="4%" title="Telegram" src="images/logo/Telegram.svg"> Уведомления в Telegram с использованием бота

> После завершения сборки специальный бот, созданный в <code>Telegram</code>, автоматически обрабатывает и отправляет сообщение с отчетом о прогоне тестов.

<p align="center">
<img title="Telegram Notifications" src="images/screens/Telegram.png">
</p>

## <img width="4%" title="Selenoid" src="images/logo/Selenoid.svg"> Пример запуска теста в Selenoid

> К каждому тесту в отчете прилагается видео.
<p align="center">
  <img title="Selenoid Video" src="images/gif/test.gif">
</p>


